Ette tulli Holstre mõisa walitsuse asemel Hans Lill ning Kaebas Kibbemerdi talu peremehe Jaan Janussoni peäle et see Holstre mõisa metsast warastanud olla: 
12 kuuse palgid 5 süld pitkad 7 tolli ladu jäme
4   "                     5   "                6   "
2   "                     6   "                7   "
1    "                     3   "                8   "
2 männa palki    4   "                7   "
1    "                     5   "                6   "
2   "                     3   "                5   "
Summa 24 palgid.
Jaan Janusson ette kutsutud wastab selles puuduwa küsimise peäle et nendest palgidest 2 tükki soldat Jaan Willa ja 7 tükki Endrik Seppa omadus olla, need teised 15 palki olla ta kül Holstre mõisa metsast warastanud.
Ette kutsutud soldat Jaan Will ning wastab seesama selles puuduwa küsimise peäle et tema need kaks palki Wiisu palu peält mõisa metsast toonud olla.
Endrik Sepp ütleb et tema nendest 7 palgidest 4 tükki Wõidu wallast toonud 3 tükki aga Holstre mõisa metsast warastanud olla.
Astusid ära.
Mõisteti: Jaan Janusson peab 3 Rbl 75 kopp h. Endrik Sepp 75 koppik h. ja Jaan Will 50 koppik h. Holstre kogukonna waeste laeka heaks trahwi maksma, need warastatud palgid mõisa tooma ja peäle selle peawad nemad kui kõrge Kroonu selle metsa hääwitamise pärast kahju tasumist nõudma peaks, seda wastu rääkimata maksma.
Seesinane eespool seiswa mõistus sai kohtu käiatele seäduse järele kuulutud.
Eesistnik       J. Hansen
Kõrwalistnik M. Tukk
  "                   J. Tomson
  "                   J. Moks     
